# tar 解压缩命令详解

以下是对tar命令的一些总结12：来自： http://blog.csdn.net/example440982/article/details/51712973

# tar -cvf test.tar test 仅打包，不压缩 
# tar -zcvf test.tar.gz test 打包后，以gzip压缩 在参数f后面的压缩文件名是自己取的，习惯上用tar来做，如果加z参数，
则以tar.gz 或tgz来代表gzip压缩过的tar file文件

解压操作:

#tar -zxvf /usr/local/test.tar.gz

tar 解压缩命令详解

-c: 建立压缩档案
-x：解压
-t：查看内容
-r：向压缩归档文件末尾追加文件
-u：更新原压缩包中的文件

这五个是独立的命令，压缩解压都要用到其中一个，可以和别的命令连用但只能用其中一个。下面的参数是根据需要在压缩或解压档案时可选的。

-z：有gzip属性的
-j：有bz2属性的
-J：具有xz属性的（注3）
-Z：有compress属性的
-v：显示所有过程
-O：将文件解开到标准输出

下面的参数-f是必须的 
-f: 使用档案名字，切记，这个参数是最后一个参数，后面只能接档案名。

# tar -cf all.tar *.jpg 

# tar -rf all.tar *.gif 

 

这条命令是将所有.gif的文件增加到all.tar的包里面去。-r是表示增加文件的意思。

# tar -uf all.tar logo.gif 

这条命令是更新原来tar包all.tar中logo.gif文件，-u是表示更新文件的意思。

# tar -tf all.tar 

这条命令是列出all.tar包中所有文件，-t是列出文件的意思

# tar -xf all.tar 

 

# 这条命令是解出all.tar包中所有文件，-x是解开的意思

# compress

tar –cvf jpg.tar *.jpg //将目录里所有jpg文件打包成tar.jpg
tar –czf jpg.tar.gz *.jpg //将目录里所有jpg文件打包成jpg.tar后，并且将其用gzip压缩，生成一个gzip压缩过的包，命名为jpg.tar.gz
tar –cjf jpg.tar.bz2 *.jpg //将目录里所有jpg文件打包成jpg.tar后，并且将其用bzip2压缩，生成一个bzip2压缩过的包，命名为jpg.tar.bz2
tar –cZf jpg.tar.Z *.jpg //将目录里所有jpg文件打包成jpg.tar后，并且将其用compress压缩，生成一个umcompress压缩过的包，命名为jpg.tar.Z
rar a jpg.rar *.jpg //rar格式的压缩，需要先下载rar for linux
zip jpg.zip *.jpg //zip格式的压缩，需要先下载zip for linux

 

# uncompress

tar –xvf file.tar //解压 tar包
tar -xzvf file.tar.gz //解压tar.gz
tar -xjvf file.tar.bz2   //解压 tar.bz2
tar –xZvf file.tar.Z   //解压tar.Z
unrar e file.rar //解压rar
unzip file.zip //解压zip

# summary

* *.tar 用 tar –xvf 解压
* *.gz 用 gzip -d或者gunzip 解压
* *.tar.gz和*.tgz 用 tar –xzf 解压
* *.bz2 用 bzip2 -d或者用bunzip2 解压
* *.tar.bz2用tar –xjf 解压
* *.Z 用 uncompress 解压
* *.tar.Z 用tar –xZf 解压
* *.rar 用 unrar e解压
* *.zip 用 unzip 解压
* *.xz 用 xz -d 解压
* *.tar.xz 用 tar -zJf 解压
